**艾爾敦**（**David Gordon
Eldon**，），[英國人](../Page/英國.md "wikilink")，生於[蘇格蘭](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[印威內斯](../Page/印威內斯.md "wikilink")，[香港上海滙豐銀行有限公司前主席](../Page/香港上海滙豐銀行有限公司.md "wikilink")，現任[羅兵咸永道會計師事務所高級顧問](../Page/羅兵咸永道.md "wikilink")。

## 簡介

艾爾敦早年在[倫敦生活](../Page/倫敦.md "wikilink")，原於澳洲銀行工作，1968年加入[滙豐集團旗下的中東英格蘭銀行](../Page/滙豐集團.md "wikilink")（現稱[中東滙豐銀行](../Page/中東滙豐銀行.md "wikilink")）工作，之後他在集團內工作共37年。1979年，他首度調至香港，出任香港上海滙豐銀行特別項目經理。1984年，他獲委任為[沙地英國銀行駐](../Page/沙地英國銀行.md "wikilink")[利雅德的助理董事總經理](../Page/利雅德.md "wikilink")，1987年返港，專責集團最大規模的跨國客戶。1988年，他獲委任為香港上海滙豐銀行[馬來西亞地區](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[行政總裁](../Page/行政總裁.md "wikilink")。

艾爾敦於1992年4月再度返港，曾經擔任香港及中國區總經理，其後正式接任為國際業務的總經理。1994年，他成為香港上海滙豐銀行執行董事。1996年1月，他出任香港上海滙豐銀行行政總裁，同年6月1日獲委任為[恒生銀行非執行董事長](../Page/恒生銀行.md "wikilink")。1999年1月1日至2005年5月24日期間擔任香港上海滙豐銀行主席以及滙豐控股有限公司執行董事，於5月27日退休。艾爾敦亦曾經是[太古股份有限公司董事](../Page/太古股份有限公司.md "wikilink")，於2005年5月11日離任。2005年9月1日獲羅兵咸永道會計師事務所任命為高級顧問。現任[來寶集團及](../Page/來寶集團.md "wikilink")[杜拜國際金融中心管理局主席](../Page/杜拜國際金融中心管理局.md "wikilink")。

艾爾敦亦參與多項慈善活動及擔任公職，包括[太平洋盆地經濟理事會主席](../Page/太平洋盆地經濟理事會.md "wikilink")、[香港貿易發展局和](../Page/香港貿易發展局.md "wikilink")[大珠三角商務委員會成員](../Page/大珠三角商務委員會.md "wikilink")、[香港鐵路有限公司董事](../Page/香港鐵路有限公司.md "wikilink")。他亦曾擔任[香港公益金執行委員會主席](../Page/香港公益金.md "wikilink")、[香港總商會主席及](../Page/香港總商會.md "wikilink")[香港弱能兒童護助會主席](../Page/香港弱能兒童護助會.md "wikilink")。他於1996年加入香港賽馬會董事局，2006年8月獲選為[香港賽馬會副主席](../Page/香港賽馬會.md "wikilink")，2008年3月退任。

## 家庭

艾爾敦於1975年[結婚](../Page/結婚.md "wikilink")，共有3名子女。其中一名兒子在[香港工作](../Page/香港.md "wikilink")、女兒大學畢業後亦由英國回港。艾爾敦一生人中1/3時間在香港度過，未來亦繼續在香港定居。

## 名下馬匹

艾爾敦是[香港賽馬會會員](../Page/香港賽馬會.md "wikilink")，亦是馬主團體「滙豐團體」的成員，先後擁有馬匹意馳、南美之歡（個人名下）、尊尊高峰（與黃慧敏、祈雅德合夥）、皇上威、夠時髦、龍霸、旺家互惠、創富專家、威風統領、威風大班、威風猛將、威風霸皇、威風極速、威風駿馬等等。

## 榮譽

  - 特許銀行學會院士
  - [香港銀行學會院士](../Page/香港銀行學會.md "wikilink")
  - [太平紳士](../Page/太平紳士.md "wikilink")
  - 2003年11月 [香港城市大學榮譽工商管理博士學位](../Page/香港城市大學.md "wikilink")
  - 2003年
    [DHL](../Page/DHL.md "wikilink")/[SCMP商業成就獎](../Page/SCMP.md "wikilink")。
  - 2004年 [金紫荊星章](../Page/金紫荊星章.md "wikilink")
  - 2005年
    [英國](../Page/英國.md "wikilink")[CBE勛銜](../Page/CBE.md "wikilink")

## 資料來源

  - [羅兵咸永道任命艾爾敦(David
    Eldon)為高級顧問](https://web.archive.org/web/20060909120547/http://www.pwchk.com/home/eng/pr_200605_chi.html)
  - [香港總商會舉行會員周年大會：艾爾敦連任主席--港澳--人民網](https://web.archive.org/web/20070518102321/http://hm.people.com.cn/GB/42273/4330872.html)
  - [艾爾敦：倫敦作為金融中心的發展的經驗](http://big5.china.com.cn/chinese/MATERIAL/568568.htm)
  - [誤打誤撞入滙豐](https://web.archive.org/web/20070930062141/http://www.takungpao.com/news/2005-5-20/JJ-404037.htm)
    大公報

[Category:英国人](../Category/英国人.md "wikilink")
[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")
[Category:香港財經界人士](../Category/香港財經界人士.md "wikilink")
[Category:香港城市大學榮譽博士](../Category/香港城市大學榮譽博士.md "wikilink")
[Category:獲頒授香港金紫荊星章者](../Category/獲頒授香港金紫荊星章者.md "wikilink")
[Category:汇丰人物](../Category/汇丰人物.md "wikilink")
[Category:太古集團](../Category/太古集團.md "wikilink")
[Category:港鐵公司](../Category/港鐵公司.md "wikilink")
[E](../Category/CBE勳銜.md "wikilink") [E](../Category/香港馬主.md "wikilink")
[Category:香港演藝學院榮譽博士](../Category/香港演藝學院榮譽博士.md "wikilink")